民陣記者會重點如下

1. 呼籲市民在7.1前不要外遊，並於當日參與遊行；未知7.1前會否發動大型運動。

2. 聲援民間自發運動。運動不單是屬於民陣，如香港市民自發行動，民陣會響應。

3. 指建制派不斷散播假消息，混淆視聽，對運動影響非常大；強調地區工作非常重要，呼籲各團體做好輿論戰，民主派議員星期日將會落區。

4. 升級行動方面，民陣坦言有限制，例如必須和平集會。至於自發行動，民陣表示要知道如何升級，才可知道如何配合；若有團體發起和平集會，民陣會參與。